# Мысли о техно-кредите и структуре технокома #

При разработке техно-кредита нельзя отделять экономическую деятельность от управленческой, нужно рассматривать всю хозяйственную деятельность технокома как единую не делимую систему. Это позволит избежать тех ошибок, которые неизбежно возникнут при рассмотрении техно-кредита отдельно от управленческой деятельности. Так же в создаваемой системе, уже на начальном этапе, нужно заложить возможность ведения хозяйственной деятельности без денег, и дать чёткоё определение при каких условиях безденежная экономика становится эффективней.

Как этого достичь? для начала давайте рассмотрим, что такое деньги. Деньги - это то, что люди договорились использовать как меру стоимости, эта мера должна иметь количественные ограничения (т.е. количество золота в казне не бесконечно, количество банкнот в экономике ограниченно эмиссией государства, количество крипто валюты не может быть больше намайменого). При соблюдении этих условий у денег появляется ещё одно качество, деньги - как товар. А как только деньги становятся таким супер товаром, то владение ими становится важнее тех меновых функций, которые они должны обеспечивать, т.е. деньги из средства обеспечения хозяйственной деятельности превращаются в её цель.

Какие деньги нужны нам.

1. Деньги должны быть только мерой мены, должно отсутствовать их товарное качество.
2. Эмиссия денег должна производится под конкретный проект, т.е. чем больше проектов, тем больше денег в обороте.

Рассмотрим, как это сделать и что это нам даст.

# Предлагаемая система (только общие принципы) #

Давайте представим, что у нас есть некая вычислительная сеть, все участники технокома являются её звеньями. Данная сеть позволяет рассчитывать все хозяйственные взаимодействия как те, которые есть сейчас, так и те которые возможны в будущем. Сеть можно представить как некий аналог децентрализованного гос. плана. Функции сети управлять всеми организациями технокома (внутреннюю структуру сети пока рассматривать не буду). Смысл сети в том, что бы организовать работу всех входящих в неё организаций взаимовыгодно.

Механизм взаимодействия сети с организациями такой:

1. Организация предъявляет сети план своей деятельности
2. Сеть оценивает план и выделяет под него ресурсы – техно-кредиты (т.к.)

Т.К. – это директивные распоряжения, которые выдаются конкретной организации под конкретную операцию мены, после проведения которой они уничтожаются. Таким образом Т.К. остаются свободными от товарного качества денег. Т.К. можно потратить только на развитие организации, обмен организациями т.к. на фиатные деньги не возможен.

Торговля между организациями внутри технокома проходит так:

1. Организация 1 представляет в сеть план операции мены с организацией 2.
2. Сеть выдаёт организации 1 т.к. для проведения операции
3. Организация 1 выдаёт организации 2 свои т.к. и получает за это товар
4. Организация 2 отправляет полученные ею т.к. в сеть, где они гасятся

![Изображение торговли внутри технокома](images/tehnocredit/1.jpg)

Получение сетью отработанных т.к. означает, что операция прошла успешно. Внутри технокома между организациями мена идёт за т.к. Теперь давайте разберём, как будет проходить торговля между организациями технокома и организациями в него не входящими (внешними). Организация технокома представляет в сеть план операции мены с внешней организацией. Сеть переводит внешней организации фиатные деньги, организация технокома забирает товар – это если товар покупается. Если товар продаётся, то покупатель переводит деньги в сеть, а организация технокома поставляет продукцию.

![Изображение торговли вне технокома](images/tehnocredit/2.jpg)

Давайте рассмотрим, как распределяются фиатные деньги внутри сети технокома. Полученные за продажу товара во внешнем мире гос. деньги поступают в сеть и перенаправляются той организации, чей товар был продан. В случае если необходимо купить товар во внешнем мире, организация представляет в сеть план операции покупки, и если план одобряется сетью, то организация может купить товар за имеющиеся у неё фиатные деньги через сеть. Прохождение денег организаций технокома через сеть необходимо для того что бы сеть могла учитывать все хозяйственные изменения происходящие с её предприятиями.

Так как вся хозяйственная деятельность предприятий технокома проходит через сеть , думаю, возможно создать что-нибудь  вроде фонда через который будут проходить операции мены с внешними организациями. Если будет юридически оформленный фонд, то это позволит все новые организации проводить как части этого фонда, что уменьшит юридические нагрузки на основателей организаций. Или фонд может взять на себя работу по оказанию юридической помощи новым организациям.

![Изображение торговли через фонд технокома](images/tehnocredit/3.jpg)

Рассмотрим, как организовать финансирование системы техноком.

На начальном этапе структура организации и первые проекты строятся за счёт внутренних ресурсов членов организации. Затем, можно организовать сбор инвестиций. Для этого создаём крипто валюту (крипто заём (к.з.)) К.З. может продавать инвесторам только фонд, за фиатные деньги, он же является гарантом возврата займа. Заём выдаётся под 0% . Получается заём это централизованная крипто валюта, с гарантированной возможностью мены на гос. деньги. Если для планов развития организаций технокома, сейчас, не требуются фиатные деньги, то заём не производится. Заём возможен только под конкретный план развития. Весь долг по заёмным средствам равномерно распределяется между всеми предприятиями, как определённый процент от дохода предприятия,  и аккумулируется в фонде. Получается что-то вроде кассы взаимопомощи, когда развитые организации помогают только зарождающимся. Так же к.з. будет полезен для трансграничных переводов, между филиалами технокома в разных странах.

Думаю желающих инвестировать в  к.з. будет достаточно т.к.

1. Возврат инвестиций гарантирован
2. Инвестиции идут под такие проекты, у которых найдётся немало сочувствующих.

Итак, у нас получилась автономная хозяйственная система, которая, экономически и юридически, связана с внешним миром только через фонд. Внутри технокома мена идёт за директивные распоряжения (т.к.). При большом количестве организаций, в сети возникает синергетический эффект, это позволит высвободить значительный объём фиатных денег которые можно пустить на создание новых организаций. Чем больше организаций в сети – тем легче создавать новые.

Теперь давайте рассмотрим, как будет развиваться система техноком во времени.

Когда доход системы (в фиатных деньгах) позволит ей с минимальным для себя ущербом погасить все задолженности по криптозайму  (к.з.) – это должно быть сделано.

При дальнейшем развитии технокома необходимо чтобы система стала регулировать не только хоз. деятельность организаций, но и хоз. деятельность каждого человека. Если это удастся, то открывается возможность создания без денежной экономики. Как только система техноком сможет реализовать любые планы своего развития только за счёт директивных распоряжений (т.к.) – деньги уже не нужны.